\begin{myenumerate}
\item \'Enonce les règles de calculs concernant les inégalités.
\item Sachant que $x\geqslant3$, écris l'inégalité concernant chacun des nombres suivants :
\[x+5\kern2.5cm 5x\kern2.5cm -2x\kern2.5cm -2x+7\]
\end{myenumerate}